港大民調：特區政府民望顯著上升 市民最不滿政治狀況

港大民意研究計劃今日發表最新特首及政府民望評分，調查結果顯示特區政府民望顯著上升，最新滿意淨值為正16個百分比，是2008年5月以來新高。特首林鄭月娥最新評分為62分，比施政報告發表當日輕微上升0.9分。港大分析顯示，愈年輕及學歷愈高的市民，愈反對林鄭月娥出任特首，給予評分較低。

港大民研本月16至19日，以電話隨機抽樣訪問1,009名香港市民。結果，顯示林鄭月娥最新整體評分為62分，表示支持她出任特首的被訪者佔53%，支持率淨值為20個百分比。18至29歲組別人士，對林太評分僅為50.9分，並有66%人反對其出任特首。若以學歷分組，給予林太最低評分的是擁大專或以上學歷的被訪者，評分為54.9分，有50%人反對她出任特首。

特區政府方面，最新民調顯示市民對特區政府表現滿意率為45%，不滿率則為29%，滿意率淨值為正16個百分比，較上次民調上升15個百分比，亦為2008年5月以來最高。市民對政府最新信任比率為52%，不信任比率29%，信任淨值為正23個百分比。

是次調查顯示在經濟、民生及政治狀況中，市民最不滿的仍為目前的政治狀況，滿意淨值為負39個百分比，對經濟及民生的滿意淨僅則分別為正11及負15個百分比，兩者較10月初明顯上升7個及9個百分比。

調查結果在95%置信水平下，評分誤差不超過+/-1.5，百分比誤差不超過+/-4%，淨值誤差不超過+/-7%。

另外，中大亞太研究所昨發表的10月特區政府民望電話調查結果亦顯示，滿意特區政府表現的市民百分比，較去年同期大升逾一倍，不滿意百分比則大幅下降逾14個百分比。該調查在10月19至25日晚上進行，共成功訪問了731位18歲或以上的市民，成功回應率為37.6%。以731個成功樣本數推算，百分比變項抽樣誤差約在+/-3.62個百分點以內（可信度設於95%）。

若以學歷分組，給予林太最低評分的是擁大專或以上學歷的被訪者，評分為54.9分，有50%人反對她出任特首。

最低分都有成54.9